新屋邨單位月租最貴$2,960

新屋邨單位月租最貴$2,960

14,642
■房委會釐定兩個新公共屋邨的租金水平，包括安達臣道安泰邨及屯門欣田邨。
適中字型
較大字型
■房委會釐定兩個新公共屋邨的租金水平，包括安達臣道安泰邨及屯門欣田邨。

【本報訊】房委會釐定兩個新公共屋邨的租金水平，包括安達臣道安泰邨及屯門欣田邨。其中安泰邨單位面積由151平方呎至409呎，每月租金連差餉由1,090元至2,960元；欣田邨單位面積則由151呎至386呎，每月租金由730至1,860元。
安泰邨有2,860個單位、欣田邨有4,688個單位，兩個屋邨總共有9幢大廈，合共可以提供7,548個出租公屋單位，兩個屋邨將於明年上半年落成。

77%單位租金$2,000以下
房委會發言人表示，今次屋邨租金釐定，約77%單位的月租為2,000元以下，又指新釐定的公屋租金已經包括差餉、管理費及維修保養成本等費用。
房委會指出，如果公屋申請人未能負擔獲編配的新單位租金，申請人可以要求改為編配租金較廉宜的翻新單位。如符合申請資格，也可透過租金援助計劃，就舊大廈類別的單位申請援助。
房委會預計新單位全數租出之後，每年可以帶來1.54億元租金收入，而每年預算營運成本為2.3億港元，每年赤字約7,790萬。
■記者譚靜雯

上一則
患腦瘤「凍齡」少年盼發育

下一則
酒駕被截 司機危站青馬橋

公屋租金仲平過私樓管理費加差響
唔怪得住公屋咁發